Рекурсия это функция которая вызывает саму себя. Функция передает значения внутрь себя, если значения верное, выполняется условие которое вызывает эту же функцию вновь, возврящая уже новые значения, происходит что то на подобые "спирали", когда каждый новый ход функции (пока вернувшееся значения не будет соответсвовать false) с новыми вернувшимися значениями это шаг функции, а количество шагов - глубина стека.
